
\documentclass{beamer}


\mode<presentation>
{
  \usetheme{CambridgeUS}
	\usecolortheme{beaver}
  % or ...

  \setbeamercovered{transparent}
  % or whatever (possibly just delete it)
}


\usepackage{xeCJK}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pifont}
\usepackage{bibentry}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{color}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\setCJKmainfont{WenQuanYi Micro Hei}
\renewcommand{\raggedright}{\leftskip=0pt \rightskip=0pt plus 0cm}
\raggedright

\let\oldfootnotesize\footnotesize
\renewcommand*{\footnotesize}{\oldfootnotesize\tiny}


\title[开源软件基础] 
{开源软件基础}
\subtitle{基于z3的约束求解}

\author[Zhilei Ren] 
{Zhilei Ren}

\institute[OSCAR Team] % (optional, but mostly needed)
{
\\\includegraphics[width=0.2\textwidth]{../../utils/logo.jpg}\\
OSCAR Team, School of Software, 
Dalian University of Technology
}


\subject{Open source}



\pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{../../utils/logo.jpg}
\logo{\pgfuseimage{university-logo}}



% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Outline}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}


% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

%\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

\setbeamertemplate{section in toc}[circle]
\setbeamertemplate{items}[circle]
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\setbeamertemplate{bibliography item}{\insertbiblabel}
\setbeamertemplate{bibliography entry title}{}
\setbeamertemplate{bibliography entry journal}{}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Outline}
%  \tableofcontents[currentsection,currentsubsection, 
%    hideothersubsections, 
%    sectionstyle=show,
%]
%\end{frame}

\AtBeginSection[]
{
 \begin{frame}<beamer>
 \frametitle{Outline}
 \tableofcontents[currentsection]
 \end{frame}
}
\section{开始之前}
\label{sec:开始之前}
\begin{frame}[t]{课堂效果的反思}

    \begin{block}{不足之处}
        \begin{enumerate}
            \item 没有考虑到系统的差异
            \item 节奏还是偏快
        \end{enumerate}
    
    \end{block}
    \begin{block}{采取措施}
        \begin{enumerate}
            \item 代码在windows系统下进行测试
            \item 课堂演示也使用windows系统
            \item 下周课程安排，根据调查结果调整
        \end{enumerate}
    \end{block}
    \pause
    \Huge
    希望我们还是朋友
    
\end{frame}

\section{z3简介}
\begin{frame}[t]{z3简介}
    \begin{block}{概念}
        Z3 is a theorem prover from Microsoft Research. It is licensed under the MIT license\footnote{\url{https://github.com/Z3Prover/z3}}.
    \end{block}
\end{frame}
\begin{frame}[t]{约束求解的历史}

    \begin{enumerate}
        \item SAT: The satisfiability problem
        \item SMT: Satisfiability modulo theories
    \end{enumerate}
    
\end{frame}

\begin{frame}[t]{可满足问题}
    \begin{block}{SAT}
        可满足性（Satisfiability）是用来解决给定的真值方程式，是否存在一组变量赋值，使问题为可满足。布尔可满足性问题（Boolean satisfiability problem；SAT)）属于决定性问题，也是第一个被证明属于NP完全的问题。此问题在计算机科学上许多领域的皆相当重要，包括计算机科学基础理论、算法、人工智能、硬件设计等等。\footnote{\url{https://zh.wikipedia.org/zh-cn/布尔可满足问题}}

    \end{block}
\end{frame}
\section{示例}
\label{sec:示例}
\begin{frame}[t]{约束求解示例}
今有雉兔同笼，上有三十五头，下有九十四足，问雉兔各几何？
\end{frame}

\begin{frame}[t]{约束求解示例}
上置头，下置足，半其足，以头除足，以足除头，即得。

\flushright{孙子算经}
\end{frame}
\begin{frame}[t,fragile]{约束求解示例}
    \begin{verbatim}
import z3
chicken, rabbits = z3.Ints('chicken rabbits')
z3.solve(chicken >= 1,   # number of chicken
      rabbits >= 1,      # number of rabbits
      chicken + rabbits == 35,
      chicken * 2 + rabbits * 4 == 94)
\end{verbatim}
    
\end{frame}

\begin{frame}[t]{约束求解示例}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{puzzle.png}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{约束求解示例}
    \scriptsize
    \begin{verbatim}
from z3 import *
circle, square, triangle = Ints('circle square triangle')
s = Solver()
s.add(circle+circle==10)
s.add(circle*square+square==12)
s.add(circle*square-triangle*circle==circle)
print(s.check())
print(s.model())
\end{verbatim}
    
\end{frame}
\begin{frame}[t]{八皇后问题}
    \centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{queen.png}
    
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{八皇后问题}
    \scriptsize
    \begin{verbatim}
Q = [ Int('Q_%i' % (i + 1)) for i in range(8) ]

# Each queen is in a column {1, ... 8 }
val_c = [ And(1 <= Q[i], Q[i] <= 8) for i in range(8) ]

# At most one queen per column
col_c = [ Distinct(Q) ]

# Diagonal constraint
diag_c = [ If(i == j,
              True,
              And(Q[i] - Q[j] != i - j, Q[i] - Q[j] != j - i))
           for i in range(8) for j in range(i) ]

solve(val_c + col_c + diag_c) 
    \end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{程序生成/修复}
\begin{verbatim}
from z3 import *
x = Int('x')
y = Int('y')
f = Function('f', IntSort(), IntSort())
s = Solver()
s.add(f(f(x)) == x, f(x) == y, x != y)
print(s.check())
m = s.model()
print("f(f(x)) =", m.evaluate(f(f(x))))
print("f(x)    =", m.evaluate(f(x)))
\end{verbatim}
\end{frame}

\end{document}
